【董之英欺凌案不作起訴 報案舊生斥警威迫簽假口供】

【董之英欺凌案不作起訴 報案舊生斥警威迫簽假口供】

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學月前傳出欺凌事件，網上廣泛流傳影片，一名男學生被多名同學施以「扭耳仔」、脫褲按地施襲及拍打屁股等暴力行為。當時警方曾以「普通襲擊」罪名拘捕8名17至19歲的涉案學生。近日該校法團校董會獲通知，警方決定不起訴所有涉事學生。

不過，揭發事件的舊生，現年18歲的葉杰鴻早前向我的議員辦事處求助，批評警方曾威迫他更改口供，質疑警方刻意淡化事件。葉本年初於Whatsapp群組收到欺凌影片後決定揭發事件，除轉發短片至Facebook專頁，以及接受多間傳媒訪問外，他亦曾往警署報案，期間卻遭警方威迫他落「假口供」。我質疑警方處理報案程序不當，並沒有保障報案人的法律權利。

當欺凌事件被廣泛報導後，沙田警區刑事調查隊第五隊於1月26日致電聯絡葉杰鴻，邀請他錄取詳細口供協助調查，並立即接載他到沙田警署。據葉所述，當他抵達警署後，警員不單斥責他應停止向外界披露事件和接受傳媒訪問，期間亦拒絕他的家人陪同到警署錄取口供。逗留長達五個小時後，警員威嚇他在不符個人意願的口供紙上簽署，亦無提供口供副本。葉批評，該口供紙的內容明顯與他向傳媒所講不同，但當時環境無可選擇。他認為被迫「講大話」，整個過程如同警方二次欺凌。

葉及後尋求律師協助，取回口供副本，發現警員在紙上寫下「報導訪問內容有啲誇大同失實，完全唔係我既回答內容」和「當時我想警方提醒學校同學生關注事件，避免相似推撞既情況發生，所以當時我亦同意警方處理方式，對事件亦無任何意見或追究」。

我認為，若果情況屬實，警方涉嫌製造虛假口供，不但嚴重違反操守，更影響涉案司法公正。他又質疑，即使事主已成年，但警方沒有採取合理措施確保報案人錄取口供應有的法律權利。

同樣在我辦事處協助葉的香港眾志 Demosistō秘書長黃之鋒 Joshua Wong則指出，警員在葉杰鴻的口供寫上「對事件沒有追究和意見」並要求他本人簽署，正正反映警員存有捏造口供之嫌，因為若果葉杰鴻對事件沒有意見，根本不可能前往警署報警。如此警察濫權行徑，明顯反映案件調查缺乏公平公正，只是刻意包庇和偏私涉案學生。

葉杰鴻對於涉案學生不獲檢控實在難以理解，更對警方做法感到非常驚訝和失望，認為警員要求他在承認發放失實言論的口供簽名作實，質疑香港還是否法治之區。葉將對涉事警務人員向警察投訴科作出正式投訴。

立法會議員區諾軒辦事處
2019年4月22日（星期一）

有晒片都唔落簿，個答案都好明顯啦

嘩 董之英背後咩人渣旗？
可以出動到差佬改口供

爛仔得好少出路，警犬係其中一條，本是同根生

#94167 連id都衰撚過人，抵一世冇女啦！

唔係港獨同反共既話警犬邊會做得咁快手

都加入戰團

潔廁

咁大後台